澳門咁撚愛國，唔係唔用中國疫苗卦?

澳門年底引入緊急疫苗 衛生局︰不便透露供應商

澳門衛生局日前表示，新冠肺炎緊急疫苗將於年底到位，會為前線人員以及有需要到外地工作及求學的市民優先接種，但由於全球疫苗均未過第三期臨床試驗，故仍有一定風險。山頂醫院醫務主任羅奕龍今日在疫情記者會上重申，不會強制所有市民，包括前線人員接種疫苗，所有人必須在在知情及自願情況下方會接種，另外，疫苗是免費接種。

被問到向澳門供應疫苗的是哪個廠家？羅奕龍則表示，政府與不同廠家簽訂合作意向時，有簽署保密協議，現時不適宜及不能公開透露具體細節，而從澳門整體利益來說，因涉及商業洽談，公佈得太清晰，亦未必有利特區政府與廠家訂定條款，希望居民明白。他又重申，能夠在澳門使用的疫苗均一定是安全及有效。

係用都用葡萄牙貨啦人地

想用國貨就出聲，唔好怕比人知

就係夠愛国国家先批准佢哋用外國貨
愛国撚打国貨疫苗死撚曬 仲邊有人愛国

所以唔愛国嘅香港人實被逼打国貨
打死咗都唔可惜